[ 
    [

        {
            "question": "Bata pa si Nene marunong nang manahi.",
            "option1" : "Gagamba",
            "option2" : "Makina",
            "option3" : "Kidlat",
            "option4": "Lastikman",
            "answer": "Gagamba"
        },
        {
            "question": "Nang kainin ay patay, nang iluwa’y buhay.",
            "option1" : "Bulate",
            "option2" : "Ibon",
            "option3" : "Bibe",
            "option4": "Kandila",
            "answer": "Bulate "
        },
        {
            "question": "Alin sa mga ibon ang di nakadadapo sa kahoy?",
            "option1" : "Lobo",
            "option2" : "Bulate",
            "option3" : "Tulya",
            "option4": "Pugo",
            "answer": "Pugo"
        },
        {
            "question": "Mataas kung nakaupo, mababa kung nakatayo.",
            "option1" : "Aso",
            "option2" : "Pusa",
            "option3" : "Ibon",
            "option4": "Pagong",
            "answer": "Aso"
        },
       
        {
            "question": "Isang bundok hindi makita ang tuktok.",
            "option1" : "Pwet",
            "option2" : "Likod",
            "option3" : "Noo",
            "option4": "Tuhod",
            "answer": "Noo"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "Bagama’t maliit, marunong nang umawit.",
            "option1" : "Orasan",
            "option2" : "Palaka",
            "option3" : "Kuliglig",
            "option4": "Ibon",
            "answer": "Kuliglig"
        },
        {
            "question": "Limang magkakapatid, iisa and dibdib.",
            "option1" : "Posporo",
            "option2" : "Paa",
            "option3" : "Kamay",
            "option4": "Ngipin",
            "answer": "Kamay"
        },
        {
            "question": "Aling bahagi ng katawan ang di naaabot ng kanang kamay?",
            "option1" : "Likod",
            "option2" : "Pwet",
            "option3" : "Kanang Siko",
            "option4": "Balikat",
            "answer": "Kanang Siko"
        },    {
            "question": "Dahon ng pindapinda magsinlapad ang dalawa.",
            "option1" : "Mata",
            "option2" : "Tenga",
            "option3" : "Paa",
            "option4": "Kamay",
            "answer": "Tenga"
        },
        {
            "question": "Isang bakud-bakuran sari-sari ang nagdaan.",
            "option1" : "Palengke",
            "option2" : "Pensa",
            "option3" : "Daan",
            "option4": "Ngipin",
            "answer": "Ngipin"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "Nang munti pa ay paruparo, nang lumaki ay latigo.",
            "option1" : "Patola",
            "option2" : "Sitaw",
            "option3" : "Patatas",
            "option4": "Sayote",
            "answer": "Sitaw"
        },
        {
            "question": "Nang sumipot sa maliwanag, kulubot na ang balat.",
            "option1" : "Okra",
            "option2" : "Labanos",
            "option3" : "Pechay",
            "option4": "Ampalaya",
            "answer": "Ampalaya"
        },
        {
            "question": "Puno ko sa probinsya, puno’t dulo ay mga bunga.",
            "option1" : "Kamyas",
            "option2" : "Chiko",
            "option3" : "Makopa",
            "option4": "Papaya",
            "answer": "Kamyas"
        },
        {
            "question": "Isda ko sa Maribeles, Nasa loob ang kaliskis.",
            "option1" : "Liwayway",
            "option2" : "Gunting",
            "option3" : "Isda",
            "option4": "Sili",
            "answer": "Sili"
        },
        {
            "question": "Gulay na granate ang kulay, matigas pa sa binti ni Aruray, pag nilaga ay lantang katuray",
            "option1" : "Labanos",
            "option2" : "Talong",
            "option3" : "Ampalaya",
            "option4": "Ube",
            "answer": "Talong"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "Hugis-puso, kulay ginto, anong sarap kung kagatin, malinamnam kung kainin.",
            "option1" : "Mangga",
            "option2" : "Saging",
            "option3" : "Sopas",
            "option4": "Champorado",
            "answer": "Mangga"
        },
        {
            "question": "Bahay ni Margarita, naliligid ng Sandata",
            "option1" : "Panusok",
            "option2" : "Panali",
            "option3" : "Pinya",
            "option4": "Palayok",
            "answer": "Pinya"
        },
        {
            "question": "Tatlong bundok ang tinibag, bago narating ang dagat.",
            "option1" : "Bato",
            "option2" : "Dagat",
            "option3" : "Buko",
            "option4": "Niyog",
            "answer": "Niyog"
        },        {
            "question": "Hindi Linggo, hindi piyesta, naglawit ang bandera",
            "option1" : "Dahon ng Buko",
            "option2" : "Dahon ng Saging",
            "option3" : "Dahon ng Gumamela",
            "option4": "Dahon ng Manga",
            "answer": "Dahon ng Saging"
        },
        {
            "question": "Bulaklak muna ang dapat gawin, bago mo ito kanin.",
            "option1" : "Aratiles",
            "option2" : "Papaya",
            "option3" : "Manga",
            "option4": "Saging",
            "answer": "Saging"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "Buto’t-balat, lumilipad.",
            "option1" : "Ibon",
            "option2" : "Saranggola",
            "option3" : "Paro-paro",
            "option4": "Eroplano",
            "answer": "Saranggola"
        },
        {
            "question": "Kung gabi ay malapad, kung araw ay matangkad",
            "option1" : "Langit",
            "option2" : "Posporo",
            "option3" : "Buwan",
            "option4": "Banig",
            "answer": "Banig"
        },
        {
            "question": "Dala mo, dala ka, dala ka pa ng iyong dala.",
            "option1" : "Medyas",
            "option2" : "Sapatos",
            "option3" : "Tsinelas",
            "option4": "Selpon",
            "answer": "Sapatos"
        },
        {
            "question": "Nagbibigay na, sinasakal pa",
            "option1" : "Bote",
            "option2" : "Supot",
            "option3" : "Istraw",
            "option4": "Plastik",
            "answer": "Bote"
        },
        {
            "question": "Binili ko nang di nagustuhan, ginamit ko nang di ko nalalaman",
            "option1" : "Kadiliman",
            "option2" : "Kabaong",
            "option3" : "Kabayo",
            "option4": "Kutsara",
            "answer": "Kabaong"
        }
    ]
   
]